# 卖空比特资产

为了看多DXP，并且为比特资产，比如USD, EUR, GOLD等提供市场深度，你可以从网络*借入*比特资产，并且*卖出*。我们来介绍下相关步骤。

## 借入

DxpChain网络能够发行比特资产，并借给用户，只要用户能够提供足够的抵押担保。

 * *喂价*: 在外部交易所中1DXP的交易价格
 * *维持保证金比率* (MCR): 由见证人维护并调节的起始抵押比率
 * *最大强制平仓比率* (MSQR): 由见证人维护并调节的最大强制平仓比率以保护空头围堵。
 * *强制平仓保护价* (SQP): 指定一个空头头寸被强制平仓支付最多时的价格
 * *强制平仓价* (CP): 将触发空头/贷款头寸强制平仓的价格

### 强制平仓

DxpChain网络可以强制平仓那些抵押不足的空头仓位。任何时候，如果空头仓位抵押物的市场最高买价低于*强制平仓价(CP)*，且高于*强制平仓保护价(SQP)*时将触发强制平仓，空头仓位将被强制卖出抵押物。

    SQP = 喂价 / MSQR
    CP = 债务价值 / 抵押物价值 * MCR

强制平仓发生时，将用抵押物按市场价格（最高到SQP价格）买入之前接入的比特资产，进行平仓。剩余的抵押DXP将会归还用户。

### 清算

比特资产的持有人可以随时要求按*公允价格*进行清算。清算发生时将关闭抵押率最低的空头/借贷头寸，卖出抵押物已完成清算。

## 卖出

借入比特资产后，用户可以随时在市场上以自己意愿的价格卖出。卖出后，用户即实现了卖空该比特资产的目的。

## 更新抵押率

任何时间，持有空头/借贷头寸的用户可以修改抵押率来灵活地适应市场变化。如果调高抵押率，则额外的DXP将被锁定以增加抵押，而调低抵押率则要求用户返还网络相应差额数量的比特资产。

## 平仓

空头/借贷头寸平仓时，用户必须持有相应借入的比特资产，以返还网络。网络将相应数量的比特资产从流通供给中去除，并解锁抵押物返还用户账户。